% fhttp://tug.ctan.org/info/symbols/comprehensive/symbols-a4.pdf
% fontawesome : page 186 et suivantes


%----------------------------------------------------------------------------
%  Remplacer les styles des puces de liste
%----------------------------------------------------------------------------
\usepackage{enumitem}  
\usepackage{amsfonts}

\setlist[itemize,1]{label=$\bullet$}
\setlist[itemize,2]{label=$\diamond$}

%----------------------------------------------------------------------------
% fontawesome et fdsymbol
%----------------------------------------------------------------------------


\usepackage{fontawesome}  %  Pour Remplacer certains emoji
\usepackage{fdsymbol} %  Pour les couleurs de cartes à jouer


%----------------------------------------------------------------------------
% Equivalents de plusieurs emojis et symboles pour les niveaux d'exos ...
%----------------------------------------------------------------------------

% Trophée pour niveaux d'exercices

\DeclareUnicodeCharacter{1F3C6}{\faTrophy}  


% Python Tutor
\DeclareUnicodeCharacter{1F393}{ \faGraduationCap}


% medailles pour questions difficiles

\DeclareUnicodeCharacter{1F947}{ \faGraduationCap}


% Equerre pour points mathématiques

\DeclareUnicodeCharacter{1F4D0}{\faSuperscript}  


% floppy disk pour Programmation

\DeclareUnicodeCharacter{1F4BE}{\faFloppyO}


% loudspeeker pour définitions

\DeclareUnicodeCharacter{1F4E2}{\faBullhorn}


% memo pour applications

\DeclareUnicodeCharacter{1F4DD}{\faStickyNoteO}


% pushpin pour méthodes

\DeclareUnicodeCharacter{1F4CC}{\faEyedropper}


% Fusée pour les exercices Aller plus loin ..
\DeclareUnicodeCharacter{1F680}{\faRocket}


%----------------------------------------------------------------------------
% AUTRES symboles spécifiques
%---------------------------------------------------------------------------

% Deux croches

\DeclareUnicodeCharacter{266B}{\faMusic}

% supérieur ou égal (dans les algos)

\DeclareUnicodeCharacter{2265}{$\ge$}

% symboles couleurs cartes à jouer 

\DeclareUnicodeCharacter{2660}{$\spadesuit$}

\DeclareUnicodeCharacter{2663}{$\clubsuit$}

\DeclareUnicodeCharacter{2665}{$\varheartsuit$}

\DeclareUnicodeCharacter{2666}{$\vardiamondsuit$}


%--------------------------------------------------------------------------------------------
% STYLES COULEURS
% package sectsty to do change the headings 
% mdframed pour les boites colorées (charge aussi etoolbox nécessaire pour AtBeginEnvironment)
%-------------------------------------------------------------------------------------------

\usepackage[framemethod=TikZ]{mdframed}
\usepackage{sectsty}


\definecolor{wenge}{rgb}{0.39, 0.33, 0.32}
\definecolor{ultramarine}{rgb}{0.07, 0.04, 0.56}
\definecolor{rust}{rgb}{0.72, 0.25, 0.05}


\sectionfont{\color{ultramarine}}  % sets colour of sections
\subsectionfont{\color{wenge}}  % sets colour of subsections

%Utilisées pour les définitions toujours placées dans des citations(quote) en md

\AtBeginEnvironment{quote}{\vspace{0.5cm} \begin{mdframed}[outerlinewidth= 2, roundcorner=5, leftmargin= 10,rightmargin=10, backgroundcolor= blue!20!white, outerlinecolor=blue!70!black, innertopmargin=10, innerbottommargin=10]}
\AtEndEnvironment{quote}{\end{mdframed}}
